無人講個港人首置？？

有無人有興趣？
會唔會調低啲價呢？
之前佢地話有機會調低

買LP6好過

正苦都無update 邊有得討論

個個遲下會唔會沉降埋

樓市跌，冇人想抽

你肯定？

個人意見:

如果唔揀土瓜灣做首置應該效果好啲

本身呢區呎價太貴

六折 = 大西北私樓

八萬五 2.0 ？

但而家樓價跌少少，佢定價低少少再折
會唔會夠吸引？

有資產限制，一定比居屋少好多人，同埋周邊鄰居高質啲

見下月尾報價啦
但劈價盤嚮土瓜灣少見

自己嗰幢係囉 同埋多香港人

不過一落樓都係雜啦

春田街？
其實幾吸引，但限薪38k max 好似難搞d

有心理準備一世唔夠錢補地價

住一世唔賣

置業階梯問題 可以一步到位就係 個盤有部份係STUDIO

佢有冇白居二市場？

政府傾向唔補地價唔准轉售/出租

無白居二/綠表市場， 得補地價出售/租依條路。

連登個個fg50k
超哂額買唔到啦？

佢個定位 你轉手會好煩
正正經經買私樓好過

佢要求入息買到新私樓啦，賣出又唔使補地價，不可轉售限制會去到十年都死啦！

佢個要求其實窄過西
要求人工3-3萬8/家庭DOUBLE
從未係香港置業

所以做得一個項目收皮

LP6好似無左聲氣既？
應該未賣曬架

25k都買左樓了 何況30k

白石角果渣都好多未賣
近半年好多新樓貨尾未去

康城朗城白石角上源油塘，鐘意邊區？

發展商strong hold 空置稅轉嫁至買家
業主加息又要加租
黎緊幾年仲有大把新盤 發展商繼續strong hold 擺多幾十年又升幾倍 樓市gogogo

逸瑆賣得11間叫熱門

次次都係咁
樓一跌，剛需突然冇哂

空置稅由有入伙紙後一年後先收，呢d大部份有年半樓花，即兩年半後仲未賣晒先急賣，到時居屋大量落成，樓市新政策就見真章

還掂樓花買咗都未有得住，梗係等現樓先買

當年煥然壹居有幾人走寶?

同埋條沙中線都好煩
個盤到時入伙
就算到時沙中線落成
你敢唔敢日日用?
唔用，但個盤會唔會沉降?

始終都好難樓換樓

政府建議修訂《差餉條例》（第116章），就空置的一手私人住宅單位徵收「額外差餉」。有關修訂，獲發佔用許可證（入伙紙）達12個月或以上的一手私人住宅單位的業主，即主要是發展商，每年向政府申報單位的使用情況。

如果這些單位在過去12個月內，有超過6個月的時間並未作居住或出租用途，便會被視為空置單位，有關業主須繳付「額外差餉」。

過去一年逾半時間無居住或出租 當空置

一年逾半時間無居住或出租 當空置 照咁計應該係兩年後 即係愈近收空置稅 開始會人踩人

煥言壹居 翻版

首置個定價好似 370萬一房
根本同大西北極偏遠新樓差不多價錢
加上 呢個盤限售同埋要補地價
又限入息

加上跌市 有機會煥然壹居翻版
同埋土瓜灣根本係牙籤樓，同地皇啟德無得比

煥然壹居算吧啦

轉售使唔使報地價？

大西北新樓AA會sell你先上車他日樓換樓

但煥然370一房第日要生仔想換樓

有錢但唔夠補地價就麻煩

當年煥然壹居攪到咁
首置可能仲衰過當年

係，所以我唔睇好銷情，加上跌市，timing 100% match 煥然壹居

可能多人抽，但大家都會aim兩房或以上多，一但賣晒，就算中籤都未必賣得晒一房

係
都係等政府公怖先

Aim 兩房以上就可能唔洗換樓
佢樓下好似商場？
但要補地價先賣得
好似唔撚底咁

正常補地價就應該跌市做

但往後十幾年都唔知有無大跌市...

而家個跌幅都係少少，都唔知幾耐

聽你地咁講，興趣不大咁wo

aim兩房或以上多

有心住一世唔換樓可以抽

就算跌市我都覺得都唔會太誇張

何況首置可做一成首期

做一成都供死你

以前居屋可以市價低位先補地價，呢d首置好似計番2019年補地價個價fix死計

真？有無source 分享吓？

跌都預唔會誇張，搖一搖咁咖姐
真係要有一世既覺悟

老實 如果長住

安達臣如果做首置 絕對吸引過土瓜灣

後者要舊區重建

附近長年大興土木

買樓真係要考慮好多野

有時少考慮未必係壞事

好多人諗太多最後走寶

所以有人話買樓係科學亦係藝術

行政長官林鄭月娥正式宣布，市建局位於土瓜灣的馬頭圍道/春田街重建項目，將會成為首個「港人首置上車盤」。她又指，「首置盤」定價會較居屋高，呎價由14,570元至16,920元不等

市建局上個月講
有機會因市場價格調整

入息同資產限制係幾多

俾得起呢個價不如買私樓，彈性好多

利申 : 比唔起

係~
佢吸引係一成首期麻
私樓無2成以上都898

行政長官林鄭月娥首度公布，首置上車盤及綠置居的售價水平，土瓜灣馬頭圍道首置上車盤的售價中位數為590萬元

中位數都6 球，應該400 零呎
揾鬼買

借到咁大加少少息都供多好多，糖衣毒藥

所以私樓無番4成首期
都唔好玩
呢到一成係吸引

買樓已經唔係我地呢啲廢j玩

呢個係好大既問題

折咗未？

折左！

定價方面，樓盤擬以市價六二折或七二折出售，他指年底開售前一個月會委託測量師估價，董事會11月開會決定，初步估算年底市價或會較早前估算平均呎價約2.35萬元低。財政司司長陳茂波早前指，首置盤以六二折出售局方亦未必蝕本，韋稱：「要睇下調幾多，如果再跌（六二折）係咪會（蝕）入肉？」

六二折已經接近蝕

收地收到咁貴...
今次唔蝕冇人買

上源大陸萬科樓 唔知佢啲樓差定長實差

抵9死啦 樓市唔高果陣都唔收地
最好佢個個project都蝕到仆街

開放式同一房要有自住一世準備

呢個盤要收地咩？

唔係成幢樓粉身碎骨咗？

其中一幢碎左

//韋志成在節目中表示，雖然目前樓市正向下調整，但他對馬頭圍項目仍是審慎樂觀。他指下月初將找專業測量師釐訂市價，再按政府要求以市價62折至72折之間訂出首置盤售價，但由於首置盤申請人要符合一定條件，市建局需要時間審批，估計要待明年年中才可揀樓，市建局亦會考慮這段期間的樓價變化再作出調整。//

個價隨時再減

一九年中揀樓

或者會再調整售價

岩岩見到，折左都唔會低過萬3/4

要補地價先賣得仲要5年
買新界私樓價錢差唔多但冇咁多限制

居屋都十年啦

減得價入息限制唔該調整下啦

Agger

個上車盤係咪可以做9成按？

新界私樓要住新界咼

12月頭先出價
點近成本價
成本價應該都好貴

點先叫平
師兄開個價

折左一萬樓下就好

應該好難
我記得市建局賠償果度都係天價

貴到仆街

其實首置會唔會好似居屋咁 唔駛壓測
單身月入上限做9按 根本過唔到壓測

過到壓測，但事實難供都好辛苦麻

琴日睇新聞話享受過房屋資助既家庭成員無得抽，即係老婆仔女住過公屋（非戶主）都無得玩？

住過公屋都無得玩？咁比啲咩都無住過，租樓租左好耐個啲先得？

根據市建局早前公佈的資料，首置盤申請人必須為居港滿7年或以上的香港居民，申請人及申請表上家族成員必須從未在香港擁有住宅物業，亦沒有享用過任何房屋資助。收入限制方面，二人或以上家庭的每月總入息要介乎57,001元至74,100元，資產不可超過225萬元；一人則為28,501元至37,050元，資產限額則為128萬元。首置盤同時設轉售限制，業主購入單位後首5年不可出售或出租，5年後亦要繳付補價才可在自由市場出售或出租。

應該講户主，而唔包住户

應該係指戶主jei

利申 : 鳩估

依方面你當同居屋白表申請資格一樣就得。

不合資格申請的人士
3.1 曾經受惠於下列資助自置居所計劃的業主／借款人及其配偶（包括曾受惠於下列資助自置居所計劃時仍未成為業主／借款人配偶的人士），即使有關業主／借款人已把單位出售或已清還貸款，其本人及其配偶均不可再度申請。
(a) 「居屋」；
(b) 「私人機構參建居屋計劃」；
(c) 「綠表置居先導計劃」／「綠表置居計劃」（綠置居）」；
(d) 「中等入息家庭房屋計劃」（美樂花園）；
(e) 「重建置業計劃」；
(f) 「可租可買計劃」；
(g) 「居屋第二市場計劃」／「臨時計劃」（2013 及 2015）／「白表居屋第二市場計劃」（白居二）；
(h) 「自置居所貸款計劃」／「置業資助貸款計劃」；
(i) 「租置計劃」（已購得單位超過 10 年的人士）；
(j) 房協轄下任何資助房屋計劃（包括貸款計劃）；
(k) 市建局轄下任何資助出售房屋計劃。
3.2 以簽訂轉讓契據的日期起計，購買上述第 3.1 段資助自置居所計劃單位不足兩年的關鍵成員（註四）（因結婚或獲准享有僱主提供的房屋福利而獲准刪除戶籍的關鍵成員除外）。其他家庭成員只要符合各項申請資格，則不受此限制。
3.3 任何公務員建屋合作社或同類性質建屋計劃的成員，或本地公務員建屋計劃下的物業承批人。
3.4 因清拆九龍城寨而獲得政府發給根據居屋價格訂定的賠償的人士及其配偶（包括在獲得有關賠償時仍未成為獲賠償人配偶的人士）。
3.5 因遷拆而選擇領取房委會／市建局發放的現金特惠津貼／特惠金，而不獲編配任何形式的公屋的人士，在領取此等津貼日期起計的兩年內，均不可申請。
3.6 因受興建廣深港高速鐵路香港段收地、蓮塘／香園圍口岸工程及清拆影響而選擇領取「僅特惠現金津貼選項」的合資格住戶，由領取津貼日期起計的三年內，均不可申請。
3.7 因受房協明華大廈重建計劃影響而已選擇領取特別現金津貼代替安置的住戶，在其明華大廈租約終止日期起計的兩年內，均不可申請。

貴撚到

以為會大平賣 壓價

最多折左咪12k

之前吹緊ard 15k, 應該無乜可能12K
如果12k又幾吸引